---
title: 2021-04-25-每日随机资讯
tags: 资讯
thumbnail: https://cn.bing.com/th?id=OHR.AdelieDiving_EN-CN1123012908_1920x1080.jpg&rf=LaDigue_1920x1080.jpg&pid=hp
date: 2021-04-25 20:59:42
---


![Bing 每日壁纸](https://cn.bing.com/th?id=OHR.AdelieDiving_EN-CN1123012908_1920x1080.jpg&rf=LaDigue_1920x1080.jpg&pid=hp)
# 新闻
### [基于 IntelliJ 的 IDE 不再支持 32 位操作系统](https://www.oschina.net/news/138992/end-of-support-for-32-bit-intellij-based-ides#comments)
> 概要: 极客们，请收下2021 微软 x 英特尔黑客松大赛英雄帖！>>>JetBrains宣布基于 IntelliJ 的 IDE 将结束对 32 位操作系统的支持。其发布的公告称，无论是 Linux 还是 W......
### [openGauss 理事会筹备会圆满成功](https://www.oschina.net/news/139023)
> 概要: 极客们，请收下2021 微软 x 英特尔黑客松大赛英雄帖！>>>openGauss 理事会筹备会议在深圳大学城国际会议中心成功召开，会议重点讨论 openGauss 社区理事会章程草案，openGau......
### [Fedora 35 或将使用 LLVM Clang 构建更多软件](https://www.oschina.net/news/138993/fedora-35-more-llvm-clang#comments)
> 概要: 极客们，请收下2021 微软 x 英特尔黑客松大赛英雄帖！>>>现在 Fedora Linux 主要使用 GCC 作为默认的系统编译器，除非是出现上游项目只支持 LLVM/Clang 这种特殊的情况......
### [彩京经典IP《打击者2020》公布首批游戏开发截图](https://www.3dmgame.com/news/202104/3813154.html)
> 概要: 4月24日举行的直播活动“射击游戏大感谢祭”上，日本游戏开发商不但带来了棉花小魔女系列相关的游戏作品信息，对于国内老玩家来说非常熟悉的彩京系列作品也终于发布了最新消息。City Connection相......
### [组图：包贝尔带女儿饺子现身机场 父女两一路牵手玩笑](http://slide.ent.sina.com.cn/star/slide_4_704_355806.html)
> 概要: 组图：包贝尔带女儿饺子现身机场 父女两一路牵手玩笑
### [特斯拉说谎了么？](https://www.huxiu.com/article/423945.html)
> 概要: 出品丨虎嗅汽车组作者丨孙鸣远马斯克真乃媒体的福音，但凡跟他相关的消息都能换来巨大的流量，并且，好坏消息都行。当美国那边集体为SpaceX成功发射第三次载人火箭Crew-2任务狂欢时，中国这边却都在疯狂......
### [组图：黄锐写超长小作文祝林墨成团快乐 晒多张片场睡颜照](http://slide.ent.sina.com.cn/z/v/w/slide_4_704_355828.html)
> 概要: 组图：黄锐写超长小作文祝林墨成团快乐 晒多张片场睡颜照
### [不想让《樱花大战》手游消失 日本网友发起签名活动](https://news.dmzj1.com/article/70717.html)
> 概要: 在之前，曾为大家介绍了《樱花大战》手游《樱花革命～绽放的少女们～》宣布停服的消息。不过有日本网友却不希望本作停服，并发起了希望本作游戏继续运营或者再开发的签名活动。
### [「刀剑神域：爱丽丝篇 异界战争」 亚丝娜「China dress Ver.」手办开订](http://acg.178.com//202104/413319512203.html)
> 概要: 近日，F：NEX公开了动画「刀剑神域：爱丽丝篇 异界战争」系列手办的最新企划，本次推出的角色为国风主题的「China dress Ver.」亚丝娜。亚丝娜穿着国服服饰，并被设计为舞蹈动作的造型。该手办......
### [五湖四海汇聚爱！方言表白盗墓笔记动画活动开启](https://new.qq.com/omn/ACF20210/ACF2021042500328200.html)
> 概要: 由企鹅影视、腾讯动漫、南派泛娱联合出品的《盗墓笔记秦岭神树》动画正在腾讯视频独家播出。随着动画热播，名场面不断上线，粉丝们纷纷表示剧情和人设还原、情节高能、节奏紧凑等。            动画在配......
### [「天宝伏妖录」今日开播 倒计时绘图合集公开](http://acg.178.com//202104/413320440749.html)
> 概要: 今日（4月25日），动画「天宝伏妖录」正式开播，官方发布了倒计时绘图合集。动画「天宝伏妖录」改编自非天夜翔创作的同名网络小说作品，2017年04月01日连载于晋江文学城，现已完结。该作讲述了唐朝天宝盛......
### [萩尾望都「波族传奇」最新杂志封面图公开](http://acg.178.com//202104/413321444604.html)
> 概要: 萩尾望都创作的漫画作品「波族传奇」公开了最新杂志封面图。「波族传奇」为萩尾望都于1994年在尖端出版社出版的漫画作品，是秋尾望都初期的代表作，也是日本漫画史上第一部描写吸血鬼的作品......
### [摸鱼摸累了的年轻人，正在信奉“躺平学”](https://www.huxiu.com/article/423991.html)
> 概要: 献给在这个星期日需要调休上班的你。本文来自微信公众号：游戏研究社（ID：yysaag），作者：哈莉葵因，头图来自：《加菲猫2》出于工作需要，我最近研究了一番“如何能够在上班时更方便地摸鱼”。和前互联网......
### [手游《希德尼娅的骑士 掌位之绊》年内开服](https://news.dmzj1.com/article/70718.html)
> 概要: WFS宣布了《希德尼娅的骑士》的手游《希德尼娅的骑士 掌位之绊》制作决定的消息，本作预计将于2021年年内开服。
### [日本第三次发布紧急事态宣言 电影院再度暂停营业](https://ent.sina.com.cn/m/f/2021-04-25/doc-ikmxzfmk8813691.shtml)
> 概要: 新浪娱乐讯 据日本媒体报道，随着新冠疫情在日本持续扩散，日本政府第三次发布紧急事态宣言，而日本东宝、永旺、松竹、109等旗下院线也宣布：自4月25日起，东京、大阪、京都、兵库县所在的部分影院停止营业......
### [刚结婚就想离？ 北川景子新剧首集高能进展迅猛](https://ent.sina.com.cn/s/j/2021-04-25/doc-ikmxzfmk8815940.shtml)
> 概要: 刚结婚就想离？ 北川景子新剧首集高能进展迅猛
### [Why do drum sets have descending toms?](https://www.lowvolumedrumming.org/descending-toms/)
> 概要: Why do drum sets have descending toms?
### [闹钟不管用？日本推出睡过头就自动氪金的服务](https://news.dmzj1.com/article/70719.html)
> 概要: 近日，株式会社Mezamee推出的一款睡过头就会氪金的APP“Mezamee”受到了不少网友的关注。
### [《老板游戏凉了》Steam版发售 开发国产最好单机](https://www.3dmgame.com/news/202104/3813180.html)
> 概要: 由三名大学生开发的单机游戏公司模拟器《老板，游戏凉了!》今天正式登陆Steam，游戏定价22元，首周折扣降至19元，各位怀揣着做游戏梦想的玩家可以进入游戏打造专属于你们的游戏帝国了！在游戏中，你将会遇......
### [「咒术回战」联动ZOZOTOWN第2弹！追加两面宿傩T恤](http://acg.178.com//202104/413327901991.html)
> 概要: TV动画「咒术回战」和时尚购物网站「ZOZOTOWN」的联动第2弹正式发售！本次商品为将剧中名场面融入其中的限定单品。包括T恤和贴纸等共计12款商品现已限量发售！T恤和长T恤的正面为带有街头感的log......
### [重走秦岭之路，西安、宝鸡文旅牵手动画《秦岭神树》开启圣地巡礼](https://new.qq.com/omn/ACF20210/ACF2021042500530900.html)
> 概要: 近日，由企鹅影视、腾讯动漫、南派泛娱联合出品的《秦岭神树》动画在腾讯视频独家播出。随着故事的不断开展，跌宕起伏的情节、精致写实的画面都让它成为粉丝热议的焦点，热度与好评也一路攀升。截至目前，动画播放量......
### [组图：张艺谋《悬崖之上》首映礼 主演张译刘浩存齐聚红毯](http://slide.ent.sina.com.cn/film/slide_4_704_355840.html)
> 概要: 组图：张艺谋《悬崖之上》首映礼 主演张译刘浩存齐聚红毯
### [腾讯作为运营机构参与央行数字人民币项目，后续将开展可控试点](https://www.ithome.com/0/548/249.htm)
> 概要: IT之家4 月 25 日消息 由国家互联网信息办公室、国家发展和改革委员会、工业和信息化部、国务院国有资产监督管理委员会、福建省人民政府共同主办的第四届数字中国建设峰会今日在福建省福州市开幕。据 36......
### [剧场版《鬼灭之刃》美国上映首日票房夺第一](https://news.dmzj1.com/article/70721.html)
> 概要: 在2021年4月23日，剧场版动画《鬼灭之刃 无限列车篇》在美国上映了。根据票房统计网站数据显示，本作在上映首日的推定票房为950万美元，力压同样首日上映的电影《真人快打》，排名单日票房榜第一位。
### [Redmi K40 游戏版搭载雷电异形闪光灯 +「脉冲」氛围灯，5065mAh 大电池，67W 闪充](https://www.ithome.com/0/548/260.htm)
> 概要: IT之家4 月 25 日消息 Redmi K40 游戏增强版定于 4 月 27 日 19:30 在线上发布，今日小米官方公布了该机的首张真机实拍图，并且公布了更多 Redmi K40 游戏增强版的配置......
### [一起上B站解锁《灵笼》全集 当艺画“监工人”！](https://acg.gamersky.com/news/202104/1382762.shtml)
> 概要: 5月1日，《灵笼》即将迎来第一季大结局，广大漫迷们是既开心又担忧，毕竟“艺画鸽王”和“艺画刀天”的声名在外。
### [携手微视 国漫《狐妖小红娘》空降成都城市文创节](https://new.qq.com/omn/ACF20210/ACF2021042500645700.html)
> 概要: 顶尖国漫《狐妖小红娘》空降腾讯微视城市文创节暨“锦绣都城”成都汉服嘉年华啦！4月24日，《狐妖小红娘》来到成都文殊坊，在华服莲步交错间，与大家共同感受汉服之美，将传统与潮流碰撞，使交流与体验结合，与游......
### [花旗分析师：长远来看比特币可能会输给其他数字货币](https://www.tuicool.com/articles/UjMZnyz)
> 概要: 本文来自 Decrypt，原文作者：Tim CopelandOdaily星球日报译者 | 余顺遂摘要：花旗表示，比特币的主导地位在未来十年可能会下降。花旗分析师认为，比特币的价值将“受到其他加密货币实......
### [阿里、华为、腾讯等云巨头进入贴面战](https://www.tuicool.com/articles/iA3E3yF)
> 概要: 公有云基础设施的激烈竞争已经告一段落，基于公有云的数字化才是未来竞争重点文 | 吴俊宇编辑 | 谢丽容公有云厂商又到成绩单出炉时刻，Gartner和IDC接连公开了相关报告。两份报告数据表明，无论是全......
### [陈乔恩生气发火，粉丝关心偶像的感情状况，错了吗？](https://new.qq.com/omn/20210425/20210425A086WN00.html)
> 概要: 《大鱼海棠》里，有这样一句台词：“人生最美好的际遇，是在对的时间，遇上对的人。认识你从遇见开始，离开由再见结束，从遇见开始，就不想结束。”爱一个人，最感动的瞬间，是对方也恰好爱着你；每个人寻寻觅觅，终......
### [Feynman: I am burned out and I'll never accomplish anything (1985)](https://www.asc.ohio-state.edu/kilcup.1/262/feynman.html?repostindays=413)
> 概要: Feynman: I am burned out and I'll never accomplish anything (1985)
### [高校应援轮番上阵！《盗墓笔记秦岭神树》动画再掀热潮](https://new.qq.com/omn/ACF20210/ACF2021042500697300.html)
> 概要: 转眼间《盗墓笔记》已陪伴我们走过第十六个年头，作为影响力极大的国民级IP，这部作品点缀了无数人单调枯燥的学生时代，试问谁没有在年轻懵懂时怀揣过奇幻热血的冒险梦呢？            如今，不少当年......
### [京东科技全面支持数字人民币，试点发薪和企业支付](https://www.tuicool.com/articles/zM3qyiy)
> 概要: 4 月 25 日晚间消息，在第四届数字中国建设峰会在上，京东科技数字人民币首次亮相。据悉，该数字人民币可在京东无人超市消费全流程。此外，京东科技还首次展示了其用数字人民币进行员工薪酬发放、以及为供应链......
### [The Slander Industry](https://www.nytimes.com/interactive/2021/04/24/technology/online-slander-websites.html)
> 概要: The Slander Industry
### [明星这些三观超正的话～｜可用于作文噢](https://new.qq.com/omn/20210425/20210425A0AV1L00.html)
> 概要: 1、“人生没有捷径，也没有弯路，你走的都是你该走的路。”——杨幂            2、“因为有了黑夜，星星才会如此闪耀，经历过至暗时刻，才能活为一束光。”——迪丽热巴            3、......
### [波卡生态项目Darwinia Network已在波卡公益平行链Statemint上铸造代币](https://www.btc126.com//view/160579.html)
> 概要: 官方消息，波卡生态项目Darwinia Network（达尔文）在推特上表示，已成功在波卡公益平行链Statemint上铸造代币资产......
### [北京出台人力社保行政处罚裁量基准：轻微违法可容错免罚](https://finance.sina.com.cn/china/dfjj/2021-04-25/doc-ikmyaawc1752490.shtml)
> 概要: 近日，北京市人力资源和社会保障局发布《北京市人力资源社会保障行政处罚裁量基准》（简称“裁量基准”），并专门制定了《裁量基准表》（2021版）...
### [福建驴友越未开发海岸线1死1伤 民警证实：遇难者遗体当天已寻获](https://finance.sina.com.cn/china/dfjj/2021-04-25/doc-ikmyaawc1753481.shtml)
> 概要: 原标题：福建驴友越未开发海岸线1死1伤 民警证实：遇难者遗体当天已寻获 来源：封面新闻 4月23日，福建连江一队驴友穿越未开发的连江北茭海岸线，被海浪冲击造成1死1伤。
### [Navi 21即将登陆苹果Mac产品线 macOS已提供支持](https://www.3dmgame.com/news/202104/3813201.html)
> 概要: 一直有消息称，未来Mac配置的独立显卡，其GPU也将使用苹果的自研芯片。当然，相比起CPU已经有明确的时间表，GPU方面的消息是否真实或具体什么时候暂时也不清楚。无论如何，现阶段苹果会继续使用AMD的......
### [美国国防部拥有多达 1.75 亿个 IP 地址](https://www.ithome.com/0/548/300.htm)
> 概要: IT之家4 月 25 日消息 近年来我国 IPv4 地址资源十分紧张，因此一直在从运营商以及企业方面推动 IPv6 的建设，目前已经取得初步成效。根据外媒 TheVerge 消息，近日美国国防部（五角......
### [当前以太坊平均Gas费降至2021年初以来的最低点（42 Gwei）](https://www.btc126.com//view/160589.html)
> 概要: Etherscan.io数据显示，以太坊未确认交易数196018笔。当前挖矿难度7047.96 TH，平均Gas费为42 Gwei......
### [赛后北京WB 2-2 RW侠，暖阳老虎发挥出色，WB扳平比分](https://bbs.hupu.com/42515532.html)
> 概要: Game 4：蓝色方北京WB，红色方RW侠【Ban/Pick】【高光时刻】东皇闪吸，配合火舞击杀嫦娥【赛后数据】【本局最佳】 来源：  虎扑    标签：WB.TS  RW侠
### [疯狂的合肥房价，被治住了吗？](https://finance.sina.com.cn/china/dfjj/2021-04-25/doc-ikmxzfmk8897446.shtml)
> 概要: 关于合肥房市的话题又一次火了。 近日，一位网友在网上表达了对于“刚需年龄限制在35岁以下”这一政策的困惑。合肥市住房保障和房产管理局随后回应称...
### [深圳加码推地 供应端发力为楼市“降温”](https://finance.sina.com.cn/china/gncj/2021-04-25/doc-ikmyaawc1756891.shtml)
> 概要: 原标题：深圳加码推地，供应端发力为楼市“降温” 市场瞩目较多的居住用地的供应量得到明显提升。 深圳迎来近年较大力度土地供应。
### [流言板阿奴诺比：兰德尔天赋异禀，他有能力命中高难度投篮](https://bbs.hupu.com/42515822.html)
> 概要: 虎扑04月25日讯 在今日结束的一场常规赛中，猛龙以103-120不敌尼克斯。赛后，猛龙球员OG-阿奴诺比接受了媒体采访。谈到尼克斯球员朱利叶斯-兰德尔在比赛中多次命中高难度投篮，阿奴诺比说：“你不能
### [中国建设银行浙江省分行原党委书记、行长崔滨洲接受审查调查](https://finance.sina.com.cn/china/jrxw/2021-04-25/doc-ikmxzfmk8899272.shtml)
> 概要: 原标题：中国建设银行浙江省分行原党委书记、行长崔滨洲接受审查调查 据中央纪委国家监委驻中国建设银行纪检监察组、浙江省监察委员会消息：中国建设银行浙江省分行原党委...
### [AMD Link推出电脑版 让游戏在两个PC之间串流](https://www.3dmgame.com/news/202104/3813202.html)
> 概要: AMD正在为其Radeon Adrenaline软件套装推出一个大更新，将改进远程游戏和一些辅助设置。这个套装是Radeon显卡自带的，可以让游戏玩家最大化利用他们的硬件。AMD游戏解决方案首席官Fr......
### [说唱歌手捞金一场80万，粉丝多到需4个保安开路，网友却问这是谁](https://new.qq.com/omn/20210425/20210425A0BTGN00.html)
> 概要: 4月25日，有网友在社交平台曝光了说唱歌手艾福杰尼在酒吧捞金的视频，并透露了一场商演的费用高达80万。            视频中，艾福杰尼在众人的簇拥下笑容满面的入场，他的身材还是胖乎乎的，给人一......
### [常州市副市长、市公安局局长杜荣良被查](https://finance.sina.com.cn/china/dfjj/2021-04-25/doc-ikmxzfmk8899850.shtml)
> 概要: 来源：清廉江苏微信公众号 常州市副市长、市公安局局长杜荣良涉嫌严重违纪违法，目前正接受江苏省纪委监委纪律审查和监察调查。 杜荣良简历 杜荣良，男，汉族...
### [今天暖阳是不是被小夜教学了？这一手澜天秀](https://bbs.hupu.com/42515937.html)
> 概要: 1打2兰陵王，张良全杀了，今天小夜的表现比暖阳如何？？
### [张少华丈夫为她打抱不平，回复清者自清评论，点赞数条德艺双馨博文](https://new.qq.com/omn/20210425/20210425A0BVSW00.html)
> 概要: 3月23日，知名老戏骨张少华奶奶病逝，享年75岁。病逝前她深受疾病困扰，离世后仍被网暴不断，甚至和她相关的艺人明星也会被痛骂，贾玲的一句“先生千古”被迫重新编辑，还有干儿子杨志刚等都被网络暴力，以《大......
### [不光是3A大作 SIE承诺也会开发实验性游戏](https://www.3dmgame.com/news/202104/3813203.html)
> 概要: 此前彭博社记者报道说在PS5世代，索尼将专注于那些高销量的3A大作，像是《往日不再》这样的游戏，续作并没有获得批准。不过在近期的采访中，PlayStation高管表示，除了继续开发大制作单机游戏外，他......
### [AC：如果gwei降到个位数，将发行新协议](https://www.btc126.com//view/160594.html)
> 概要: yearn.finance创建者AC发布推文表示，“如果gwei再次达到个位数，我可能就会发布四个新协议中的一个（到今天报道为止，以太坊GAS价格爆降，较一周前下降70％。当前太坊的一般模式下的GAS......
### [流言板施罗德：我们下半场攻篮下太少，我突破扣篮就想打出侵略性](https://bbs.hupu.com/42516189.html)
> 概要: 虎扑04月25日讯 今日，湖人93-108客场不敌独行侠，遭遇三连败。赛后，湖人后卫丹尼斯-施罗德接受了采访。谈到自己第四节的一次突破扣篮，施罗德说：“是的，我以为我们在那个球之后掌握了比赛势头。不过
# 小说
### [朕只是一个演员](https://m.qidian.com/book/1021875715/catalog)
> 作者：平层

> 标签：娱乐明星

> 简介：岳关，被誉为缔造了中华上下五千年的男人。一统八荒的秦始皇，开疆拓土的汉武帝，军略无双的唐太宗，极限翻盘的明成祖，甚至，还有神话时代的商纣王。中华上下五千年，没有岳关演不了的皇帝，他创造了无数经典的帝王荧幕形象，经典到很多人直接尊称他为陛下。对此，岳关一直很谦虚：朕只是个演员。

> 章节总数：共982章

> 状态：完本
# 论文
### [Mixup Without Hesitation](https://paperswithcode.com/paper/mixup-without-hesitation)
> 日期：12 Jan 2021

> 标签：DATA AUGMENTATION

> 代码：https://github.com/yuhao318/mwh

> 描述：Mixup linearly interpolates pairs of examples to form new samples, which is easy to implement and has been shown to be effective in image classification tasks. However, there are two drawbacks in mixup: one is that more training epochs are needed to obtain a well-trained model; the other is that mixup requires tuning a hyper-parameter to gain appropriate capacity but that is a difficult task.
